git 801b142e6585c227681550d730314fa71b135aad

---

# Кэш

- [Настройка](#configuration)
- [Использование кэша](#cache-usage)
- [Увеличение и уменьшение значений](#increments-and-decrements)
- [Тэги кэша](#cache-tags)
- [Кэширование в базе данных](#database-cache)

<a name="configuration"></a>
## Настройка

Laravel предоставляет унифицированное API для различных систем кэширования. Настройки кэша содержатся в файле `config/cache.php`. Там вы можете указать драйвер, который будет использоваться для кэширования. Laravel "из коробки" поддерживает многие популярные системы, такие как [Memcached](http://memcached.org) и [Redis](http://redis.io).

Этот файл также содержит множество других настроек, которые в нём же документированы, поэтому обязательно ознакомьтесь с ними. По умолчанию Laravel настроен для использования драйвера `file`, который хранит сериализованные объекты кэша в файловой системе.  Для больших приложений рекомендуется использование систем кэширования в памяти - таких как `Memcached` или `APC`.

<a name="cache-usage"></a>
## Использование кэша

#### Запись нового элемента в кэш

	Cache::put('key', 'value', $minutes);

#### Использование объектов Carbon для установки времени жизни кэша

	$expiresAt = Carbon::now()->addMinutes(10);

	Cache::put('key', 'value', $expiresAt); 	

#### Запись элемента, если он не существует

	Cache::add('key', 'value', $minutes);

Метод `add` возвращает `true`, если производится запись элемента в кэш. Иначе, если элемент уже есть в кэше, возвращается `false`.

#### Проверка существования элемента в кэше

	if (Cache::has('key'))
	{
		//
	}

#### Чтение элемента из кэша

	$value = Cache::get('key');

#### Чтение элемента или возвращение значения по умолчанию

	$value = Cache::get('key', 'default');

	$value = Cache::get('key', function() { return 'default'; });

#### Запись элемента на постоянное хранение

	Cache::forever('key', 'value');

Иногда вам может понадобиться получить элемент из кэша или сохранить его там, если он не существует. Вы можете сделать это методом `Cache::remember`:

	$value = Cache::remember('users', $minutes, function()
	{
		return DB::table('users')->get();
	});

Вы также можете совместить `remember` и `forever`:

	$value = Cache::rememberForever('users', function()
	{
		return DB::table('users')->get();
	});

Обратите внимание, что все кэшируемые данные сериализуются, поэтому вы можете хранить любые типы данных.

#### Изъятие элемента из кэша

Если понадобится получить элемент из кэша, а потом удалить его, можно воспользоваться методом `pull`:

	$value = Cache::pull('key');

#### Удаление элемента из кэша

	Cache::forget('key');

<a name="increments-and-decrements"></a>
## Увеличение и уменьшение значений

Все драйверы, кроме `file` и `database`, поддерживают операции `инкремента` и `декремента`.

**Увеличение числового значения:**

	Cache::increment('key');

	Cache::increment('key', $amount);

**Уменьшение числового значения:**

	Cache::decrement('key');

	Cache::decrement('key', $amount);


<a name="cache-tags"></a>
## Тэги кэша

> **Примечание:** тэги кэша не поддерживаются драйверами `file` и `database`. Кроме того, если вы используете мультитэги для "вечных" элементов кэша (сохраненных как forever), наиболее подходящим с точки зрения производительности будет драйвер типа `memcached`, который автоматически очищает устаревшие записи.

#### Работа с тэгами кэша

При помощи тэгов вы можете объединять элементы кэша в группы, а затем очищать всю группу целиком по названию тэга. Для работы с кэшем с тэгами используйте метод `tags`.

Элементу кэша можно присвоить один или несколько тэгов кэша. Список тэгов можно указать либо перечислив через запятую, либо массивом:

	Cache::tags('people', 'authors')->put('John', $john, $minutes);

	Cache::tags(array('people', 'authors'))->put('Anne', $anne, $minutes);

Любой метод для записи в кэш можно использовать в связке с тэгами, включая `remember`, `forever` и `rememberForever`. Элемент кэша также можно получить из кэша с тэгом, так же как и использовать другие методы кэша, такие как `increment` и `decrement`.

#### Получение элементов из кэша с тэгами

Чтобы получить элемент кэша, вы должны указать все тэги, под которыми он был сохранен:

	$anne = Cache::tags('people', 'artists')->get('Anne');

	$john = Cache::tags(array('people', 'authors'))->get('John');

Вы можете очистить все элементы по тэгу или списку тэгов. Например, это выражение удалит все элементы кэша с тэгом или `people`, или `authors`, или в обоих сразу. Таким образом, и "Anne", и "John" будут удалены из кэша:

	Cache::tags('people', 'authors')->flush();

Для сравнения, это выражение удалит только элементы с тэгом `authors`, таким образом "John" будет удален, а "Anne" нет:

	Cache::tags('authors')->flush();

<a name="database-cache"></a>
## Кэширование в базе данных

Перед использовании драйвера `database` вам понадобится создать таблицу для хранения элементов кэша. Ниже приведён пример её структуры в виде миграции Laravel:

	Schema::create('cache', function($table)
	{
		$table->string('key')->unique();
		$table->text('value');
		$table->integer('expiration');
	});
